import '../../model/lang/initial_resource.dart';
import '../../model/quiz_item/quiz_item.dart';
import '../../untils/enums.dart';

///マーケティング
List<QuizItem> get category1_10 {
  final quizItems = [
    QuizItem(
      word: 'UX（User Experience）',
      question: 'ユーザーが製品やサービスを使用する際の経験全般を指す言葉は何か？',
      ans: 'UX',
      choices: ["UX", "4P", "4C", "RFM分析"],
      comment: "UX（User Experience）は、ユーザーが製品やサービスを使用する際の経験全般を指し、使いやすさや満足度などが含まれる。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: '4P',
      question: 'マーケティングミックスの検討に用いる考え方の一つであり，売り手側の視点を分類したものはどれか。',
      ans: '4P',
      choices: ["4C", "4P", "PPM", "SWOT"],
      comment:
          "4Pは、マーケティング戦略を立てる際の基本的なフレームワークで、Product（製品）、Price（価格）、Place（流通）、Promotion（プロモーション）の4つの要素を指す。",
      source: '平成29年春期 問2',
      importance: ImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: '4C',
      question: '顧客の視点からマーケティングの4つの要素を捉え直したもので、顧客価値、コスト、利便性、コミュニケーションを指す言葉は何か？',
      ans: '4C',
      choices: ["4P", "4C", "RFM分析", "アンゾフの成長マトリクス"],
      comment:
          "4Cは、顧客中心のマーケティング戦略を立てるためのフレームワークで、Customer value（顧客価値）、Cost（コスト）、Convenience（利便性）、Communication（コミュニケーション）の4つの要素を指す。",
      importance: ImportanceType.none,
    ),
    QuizItem(
      word: 'RFM分析',
      question: 'データベース化された顧客情報を活用し，優良顧客を抽出する方法として，適切なものはどれか。',
      ans: 'RFM分析',
      choices: ["3C分析", "RFM分析", "SWOT分析", "バリューチェーン分析"],
      comment:
          "RFM分析は、顧客の購買行動のうち、Recency(最終購買日)、Frequency(購買頻度)、Monetary(累計購買金額)という3点に注目して顧客分析を行う手法。",
      source: '平成28年秋期 問32',
      importance: ImportanceType.high,
    ),
    QuizItem(
      word: 'アンゾフの成長マトリクス',
      question: '市場の拡大と製品の開発に焦点を当てた成長戦略を体系的に示したマトリクスを何というか？',
      ans: 'アンゾフの成長マトリクス',
      choices: ["RFM分析", "アンゾフの成長マトリクス", "オピニオンリーダー", "オムニチャネル"],
      comment: "アンゾフの成長マトリクスは、市場浸透、市場開発、製品開発、多角化の4つの戦略を用いて、企業の成長戦略を体系的に示したマトリクス。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'オピニオンリーダー',
      question: '新商品の市場への浸透において重要であるといわれているオピニオンリーダーの説明として，適切なものはどれか。',
      ans: '比較的早期に自らの価値判断で当該商品を購入し，後続する消費者層に影響を与える層',
      choices: [
        "多くの人が当該商品を利用していることを確認してから購入する層",
        "比較的慎重であり，早期購入者に相談するなどしてから当該商品を追随的に購入する層",
        "比較的早期に自らの価値判断で当該商品を購入し，後続する消費者層に影響を与える層",
        "冒険的で率先して当該商品を購入する層"
      ],
      comment:
          "オピニオンリーダーは、特定の製品やブランドに対して影響力を持ち、他人の意見形成に影響を与える人のことで医薬品業界における著名教授、ファッション業界におけるモデルや芸能人などが挙げられる。",
      source: '平成23年秋期 問8',
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'オムニチャネル',
      question: 'オンラインとオフラインの複数の販売チャネルを一元的に管理し、顧客にシームレスな購買体験を提供する戦略は何か？',
      ans: 'オムニチャネル',
      choices: ["オピニオンリーダー", "オムニチャネル", "ブランド戦略", "プロダクトライフサイクル"],
      comment: "オムニチャネルは、オンラインとオフラインを含む複数の販売チャネルを統合し、顧客に一貫したショッピング体験を提供する戦略。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ブランド戦略',
      question: '企業が長期的に構築し、維持していく自社製品のイメージや価値観を何というか？',
      ans: 'ブランド戦略',
      choices: ["オムニチャネル", "ブランド戦略", "プロダクトライフサイクル", "セグメントマーケティング"],
      comment: "ブランド戦略は、企業が自社の製品やサービスに関連付けるイメージや価値観を構築し、長期的に維持、発展させていくための戦略。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'プロダクトライフサイクル',
      question: 'プロダクトライフサイクルに関する記述のうち，最も適切なものはどれか。',
      ans: '成長期では，製品の特性を改良し，他社との差別化を図る戦略をとる。',
      choices: [
        "導入期では，キャッシュフローはプラスになる。",
        "成長期では，製品の特性を改良し，他社との差別化を図る戦略をとる。",
        "成熟期では，他社からのマーケット参入が相次ぎ，競争が激しくなる。",
        "衰退期では，成長性を高めるため広告宣伝費の増大が必要である。"
      ],
      comment:
          "プロダクトライフサイクルとは、製品を市場に投入してから販売活動によって普及、成熟しやがて落ち込んでその寿命が終わるまでの過程を、「導入期→成長期→成熟期→衰退期」の順で推移していくと表現したモデル。",
      source: '平成21年春期 問31',
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ポジショニング',
      question: '市場内での製品やブランドの位置づけを戦略的に決定することを何というか？',
      ans: 'ポジショニング',
      choices: ["セグメントマーケティング", "ダイレクトマーケティング", "ポジショニング", "クロスメディアマーケティング"],
      comment: "ポジショニングは、製品やブランドを市場内でどのように位置づけ、消費者の心にどのようなイメージを植え付けるかを戦略的に決定するプロセス。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ターゲットマーケティング',
      question: 'ターゲットマーケティングの説明として，適切なものはどれか。',
      ans: '市場を幾つかのセグメン卜に分割し，少数のセグメントに絞ったアプローチを行う。',
      choices: [
        "企業活動を個別の価値活動に分解し，各活動の付加価値について分析する。",
        "事業や製品を成長性や市場シェアの観点で分類し，ポジショニングに応じた最適な資源配分を行う。",
        "市場を幾つかのセグメン卜に分割し，少数のセグメントに絞ったアプローチを行う。",
        "商品が市場に導入されて衰退するまでの期間を分割し，各期間に対応した戦略を設定する。"
      ],
      comment: "ターゲットマーケティングとは、市場を細分化し、特定のニーズ、特徴、行動パターンを持つ顧客セグメントに焦点を当ててマーケティング活動を行うアプローチ。",
      source: '平成25年秋期 問22',
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ダイレクトマーケティング',
      question: '顧客から直接注文を受けて商品やサービスを提供するマーケティング手法を何というか？',
      ans: 'ダイレクトマーケティング',
      choices: ["セグメントマーケティング", "ダイレクトマーケティング", "クロスメディアマーケティング", "インバウンドマーケティング"],
      comment: "ダイレクトマーケティングは、広告やプロモーションを通じて直接顧客にアプローチし、郵便、電話、インターネットなどを使って直接注文を受け、商品やサービスを提供する手法。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'クロスメディアマーケティング',
      question: '複数のメディアを組み合わせて一貫したメッセージを伝えるマーケティング手法を何というか？',
      ans: 'クロスメディアマーケティング',
      choices: ["ダイレクトマーケティング", "クロスメディアマーケティング", "インバウンドマーケティング", "ソーシャルマーケティング"],
      comment: "クロスメディアマーケティングは、テレビ、ラジオ、インターネット、印刷物など複数のメディアを組み合わせて、一貫したメッセージを顧客に伝えるマーケティング手法。",
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'インバウンドマーケティング',
      question: '顧客が自発的に企業のコンテンツや製品に関心を持ち、接触してくるマーケティング手法を何というか？',
      ans: 'インバウンドマーケティング',
      choices: ["クロスメディアマーケティング", "インバウンドマーケティング", "ソーシャルマーケティング", "ワントゥワンマーケティング"],
      comment: "インバウンドマーケティングは、有益なコンテンツを提供し、顧客が自発的に企業のウェブサイトやブログなどに関心を持ち、接触してくるマーケティング手法。",
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ソーシャルマーケティング',
      question: '社会的な課題の解決を目的として行われるマーケティング手法を何というか？',
      ans: 'ソーシャルマーケティング',
      choices: ["インバウンドマーケティング", "ソーシャルマーケティング", "ワントゥワンマーケティング", "プッシュ戦略"],
      comment: "ソーシャルマーケティングは、公衆衛生の向上、環境保護など社会的な課題の解決を目的として行われるマーケティング手法。",
      importance: ImportanceType.none,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ワントゥワンマーケティング',
      question: '一人一人のニーズを把握し，それを充足する製品やサービスを提供しようとするマーケティング手法はどれか。',
      ans: 'ワントゥワンマーケティング',
      choices: ["ソーシャルマーケティング", "テレマーケティング", "マスマーケティング", "ワントゥワンマーケティング"],
      comment: "ワントゥワンマーケティングは、顧客一人ひとりの特性やニーズを把握し、個別に最適化された製品やサービス、情報を提供するマーケティング手法。",
      source: '平成28年春期 問29',
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'プッシュ戦略',
      ans: '販売店への客の誘導を図る広告宣伝の投入',
      question: 'マーケティングミックスの4Pの一つであるプロモーションの戦略には，プッシュ戦略とプル戦略がある。メーカーの販売促進策のうち，プル戦略に該当するものはどれか。',
      choices: [
        "商品知識やセールストークに関する販売員教育の強化",
        "販売員を店頭へ派遣する応援販売の実施",
        "販売金額や販売量に応じて支払われる販売奨励金の増額",
        "販売店への客の誘導を図る広告宣伝の投入"
      ],
      comment: "プッシュ戦略は、流通業者や小売業者を通じて製品を積極的に市場に押し出し、顧客に製品を購入してもらうマーケティング手法。",
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'プル戦略',
      question: 'マーケティングミックスの4Pの一つであるプロモーションの戦略には，プッシュ戦略とプル戦略がある。メーカーの販売促進策のうち，プル戦略に該当するものはどれか。',
      ans: '販売店への客の誘導を図る広告宣伝の投入',
      choices: [
        "商品知識やセールストークに関する販売員教育の強化",
        "販売員を店頭へ派遣する応援販売の実施",
        "販売金額や販売量に応じて支払われる販売奨励金の増額",
        "販売店への客の誘導を図る広告宣伝の投入"
      ],
      comment: "プル戦略は、広告やプロモーションを通じて顧客の関心を引き、顧客が自発的に製品やサービスを求めるように促すマーケティング手法。",
      source: '平成24年秋期 問26',
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'Webマーケティング',
      question: 'インターネットを利用したマーケティング手法全般を何というか？',
      ans: 'Webマーケティング',
      choices: ["プル戦略", "Webマーケティング", "インターネット広告", "オプトインメール広告"],
      comment: "Webマーケティングは、ウェブサイトやSNS、電子メールなどインターネットを利用したマーケティング活動全般を指す。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'インターネット広告',
      question: '企業や商品の認知度向上のために、インターネットを使用した広告全般を何というか？',
      ans: 'インターネット広告',
      choices: ["ウェブマーケティング", "インターネット広告", "オプトインメール広告", "リスティング広告"],
      comment: "インターネット広告は、ウェブサイト、ソーシャルメディア、その他オンラインプラットフォームを通じて行われる広告活動全般。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'オプトインメール広告',
      question: 'インターネットを利用した広告において，あらかじめ受信者からの同意を得て，受信者の興味がある分野についての広告をメールで送るものはどれか。',
      ans: 'オプトインメール広告',
      choices: ["アフィリエイト広告", "オーバーレイ広告", "オプトアウトメール広告", "オプトインメール広告"],
      comment: "オプトインメール広告は、宣伝・広告メールを受け取ることを承諾した受信者に対して送信されるダイレクトメール型の広告",
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'バナー広告',
      question: 'インターネット広告の一つであるバナー広告を説明しているものはどれか。',
      ans: 'Webページの一部に表示された広告用の画像をクリックすると，広告主が用意したページが表示される。',
      choices: [
        "Webサイトを閲覧している際に，自動的に新しい別のウインドウが開いて広告主の広告が表示される。",
        "Webページから別のページをアクセスする際に，広告用のページがいったん表示され，その後にアクセスしたページが表示される。",
        "Webページの一部に表示された広告用の画像をクリックすると，広告主が用意したページが表示される。",
        "検索サイトでキーワードを入力して表示された検索結果のページに，入力したキーワードに関連する広告が表示される。"
      ],
      comment:
          "バナー広告は、Webページ上で他のWebサイトを紹介する役割を持つ画像広告のことで、主に広告・宣伝用に作られ、興味ある閲覧者がクリックするとその画像広告が紹介するサイトを表示する仕組み。",
      source: '平成23年特別 問29',
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'リスティング広告',
      question: '検索エンジンの検索結果に関連した広告を表示することを何というか？',
      ans: 'リスティング広告',
      choices: ["リスティング広告", "SEO", "バナー広告", "ディジタルサイネージ"],
      comment: "リスティング広告は、検索エンジンの検索結果ページに、ユーザーの検索クエリに基づいて関連する広告を表示するシステム。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'SEO（Search Engine Optimization）',
      question: '検索エンジンの検索結果が上位に表示されるよう，Webページ内に適切なキーワードを盛り込んだり，HTMLやリンクの内容を工夫したりする手法はどれか。',
      ans: 'SEO',
      choices: ["BPO", "LPO", "MBO", "SEO"],
      comment:
          "SEO（Search Engine Optimization）は、Webサイトを制作するときに、Googleなどの検索エンジンの検索で上位に表示させることを目指して、ページやサイト全体の最適化を測る手法。",
      source: '平成29年春期 問11',
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'アフィリエイト',
      question: 'インターネット広告手法の一つであるアフィリエイトを説明したものはどれか。',
      ans: '個人のホームページなどに企業の広告やWebサイトへのリンクを掲載し，誘導実績に応じた報酬を支払う。',
      choices: [
        "あらかじめ受信者の許可を得て，興味のある分野の広告を電子メールで送る。",
        "個人のホームページなどに企業の広告やWebサイトへのリンクを掲載し，誘導実績に応じた報酬を支払う。",
        "自社のWebサイトを検索エンジンの検索結果の上位に表示させる。",
        "大規模なポータルサイトなどに自社のWebサイトへの入り口となる画像を設置し，誘導する。"
      ],
      comment: "アフィリエイトは、他者のウェブサイトに自社の広告を設置し、成果に応じて報酬を支払うインターネット広告の手法。",
      source: '平成21年秋期 問26',
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'レコメンデーション',
      question:
          'インターネットショッピングにおいて，個人がアクセスしたWebページの閲覧履歴や商品の購入履歴を分析し，関心のありそうな情報を表示して別商品の購入を促すマーケティング手法はどれか。',
      ans: 'レコメンデーション',
      choices: ["アフィリエイト", "オークション", "フラッシュマーケティング", "レコメンデーション"],
      comment: "レコメンデーションは、過去の購買履歴や閲覧履歴などユーザーの行動データに基づいて、個別に最適化された製品やコンテンツを推薦する機能。",
      source: '平成28年春期 問3',
      importance: ImportanceType.normal,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ディジタルサイネージ',
      question: '公共の場所でデジタル技術を用いて情報や広告を表示するシステムを何というか？',
      ans: 'ディジタルサイネージ',
      choices: ["レコメンデーション", "ディジタルサイネージ", "スキミングプライシング", "ペネトレーションプライシング"],
      comment: "ディジタルサイネージは、ショッピングモールや空港など公共の場所で、デジタル技術を用いて情報や広告を表示するシステム。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'スキミングプライシング',
      question: '新製品を高価格で販売し、その後徐々に価格を下げる価格設定戦略を何というか？',
      ans: 'スキミングプライシング',
      choices: ["ディジタルサイネージ", "スキミングプライシング", "ペネトレーションプライシング", "ダイナミックプライシング"],
      comment: "スキミングプライシングは、新製品を市場に導入する際に初期に高価格で販売し、徐々に価格を下げていく価格設定戦略。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ペネトレーションプライシング',
      question: '新製品を低価格で販売し、迅速に市場を拡大する価格設定戦略を何というか？',
      ans: 'ペネトレーションプライシング',
      choices: ["スキミングプライシング", "ペネトレーションプライシング", "ダイナミックプライシング", "リテールサポート"],
      comment: "ペネトレーションプライシングは、新製品を市場に導入する際に低価格で販売し、迅速に市場シェアを拡大することを目指す価格設定戦略。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'ダイナミックプライシング',
      question: '需要や在庫状況に応じて価格をリアルタイムで変動させる価格設定戦略を何というか？',
      ans: 'ダイナミックプライシング',
      choices: ["ペネトレーションプライシング", "ダイナミックプライシング", "リテールサポート", "クロスセリング"],
      comment: "ダイナミックプライシングは、需要や在庫状況、競合他社の価格などの要因に応じて、価格をリアルタイムで変動させる価格設定戦略。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'リテールサポート',
      question: '小売店への販売促進活動やサポートを強化することで、製品の小売業者による取り扱いを増やす戦略を何というか？',
      ans: 'リテールサポート',
      choices: ["ダイナミックプライシング", "リテールサポート", "クロスセリング", "バスケット分析"],
      comment: "リテールサポートは、小売業者への販売促進活動やサポートを強化することにより、製品の小売業者による取り扱いを増やし、販売促進を図る戦略。",
      importance: ImportanceType.none,
    ),
    QuizItem(
      word: 'クロスセリング',
      question: '顧客がある製品を購入する際に、関連する別の製品も同時に購入することを促す販売戦略を何というか？',
      ans: 'クロスセリング',
      choices: ["リテールサポート", "クロスセリング", "バスケット分析", "ESG投資"],
      comment: "クロスセリングは、顧客がある製品を購入する際に、その製品と関連する別の製品も推薦し、同時に購入することを促す販売戦略。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
    QuizItem(
      word: 'バスケット分析',
      question: '顧客の購買データを分析し、購入される製品間の関連性を明らかにする分析手法を何というか？',
      ans: 'バスケット分析',
      choices: ["クロスセリング", "バスケット分析", "ESG投資", "ファイブフォース分析"],
      comment: "バスケット分析は、顧客の購買データから、一緒に購入される傾向にある製品の組み合わせを分析し、製品間の関連性を明らかにする分析手法。",
      importance: ImportanceType.low,
    ),
  ];

  return List.generate(quizItems.length, (index) {
    return quizItems[index].copyWith(quizId: index + I18n().category1Index + 1001);
  });
}
